[多字遊記] 35日一支公南美五國之旅 (阿根廷、玻利維亞、秘魯)

之前都開左一個Post本身想一路Live，但係用手機打字實在太慢，而且南美既上網太慢完全上傳唔到相，再加上旅程中間病到七彩，決定番黎再繼續打。應該會比較長氣，分享下當地既歷史，文化，些少既知識，如果有錯歡迎講出黎俾我知 希望唔好爛尾

成個行程計埋飛機來回係35日，大致上既行程如下
Day 1@ HK/US
Day2@ Sao Paulo (Brazil)
Day3-4@ Iguazu (Argentina)
Day5-6@ El Calafate (Argentina)
Day7-8@ Ushuaia (Argentina)
Day9-10@ Buenos Aires (Argentina)
Day11-12@ Atacama (Chile)
Day13-15@ Uyuni (Bolivia)
Day16@ La Paz/Copacabana/Puno (Bolivia/Peru)
Day17@ Puno
Day18@ Arequipa
Day19-26@ Cusco
Day27-32@ Iquitos
Day33@ Lima
Day34-35@US/JP/HK

洗費計左幾次都唔岩，但大約都係洗左三萬五到四萬

裝備：
Osprey Farpoint 40L (因為要搭太多轉飛機，所以以可以Handcarry上機而揀依個背囊，不過個袋其實唔大，唔係拎到好多野，有時無換衫褲襪就在所難免)
陳年Geography背囊
IphoneX

Day 1@ HK/US
「千里之行，始於足下」

有一日睇睇下綜藝節目見到天空之鏡，係我廿二歲人第一次見到咁靚既景，即刻搵究竟玻利維亞喺邊度，原來喺南美！
上網睇埋機票幾錢，$6150抵到爛一下衝動就買埋。
不過買完先知唔係雨季好難搵水，不過唔緊要，船到橋頭自然直，去到先算！
話就話五國，其實智利同巴西都只係留一兩日

坐咗16個鐘飛機終於嚟到芝加哥機場。雖然上年都嚟過美國，但坐長途機真係唔會慣好難頂，對比上年美國入境嘅經驗，今次入境兒戲得多。去機器自助Scan完Visa就入到境，張Declaration form填完比都無比過，又唔使好似上次咁張開雙手搜身

幾個鐘轉機嘅時間買咗個麥當勞食醫下肚

美國嘅麥當勞對比香港真係少貴，個餐跟細薯條都要10蚊

一到埗連到機場Wi-Fi報完平安就開始追６９遊行嘅post．

Day2@ Sao Paulo

飛左總共35個鐘飛機，真係地獄般難受，好彩最後一程飛聖保羅一個人坐一行可以打橫訓

終於到達南美第一站 — 巴西聖保羅
係依度無影太多相，唔想第二日就俾人搶手機

因為我只預留一日係依度，所以唱50蚊美金應該點都夠用，去機場睇匯率（帶左3000美金），當日係1:3.4，網上匯率係3.84，差咁多我都係出市區先唱，但我好快後悔。

去到市區想搵間Cambio (Money Exchange)都難，上網又話唔好亂拎手機出黎，搞到睇一眼手機收埋又行幾步，好喇行大半個鐘終於搵到，結果都係1:3.61

番到旅舍俾今晚房錢R$51.45

4人同房，全部都唔識講英文

小插曲：我以為成個南美都係講西班牙文，原來巴西講葡萄牙文，等我仲一路講Gracias

本身有巴打介紹去睇下博物館，點知星期一全部都休息，上網搵無個地方有興趣

肚餓落街搵野食先，行行下就黎到東方街Liberdade，即係所謂既唐人街

行行下想係異鄉聽到識既語言，就入左間拉麵鋪，點知入面無一個係日本人！連師傅都唔撚係！

碗麵R$42，香港俾同樣價錢好食好多

食完之後就行去附近叫做出名既地標，聖保羅主教座堂

值得一提既係，依度周圍都係露宿者，係景點區特別多。露宿者露宿狗，係教堂出面排排坐望住你

行完依度，係依個城市已經無乜動力再行，就入左間Starbucks坐到5點行番去Hostel

5點開始行大約要行45分鐘，係聖保羅上一條街係人來人往，下一條可能已經得番小貓三兩隻，南半球依家係冬天既關係，好快就入黑。我就一條友一路提心吊膽咁行番去

行到番去天都黑晒，野都無心機食，只係想快啲離開依個鬼地方

第二日 — 完

Day 3@ Iguazu (Argentina)

離開巴西會影番多啲相，唔會多字少圖

訓醒最大既喜訊 — 終於可以離開巴西依個鬼地方。南美國家黎講，基本上首都/大城市係最危險既，因為有好多露宿者係街頭，有時會對下你鳩叫，好似隨時想偷/搶你野咁

今日既行程就只係由聖保羅過伊瓜蘇。伊瓜蘇瀑布係世界三大瀑布之一，同維多利亞、尼加拉瀑布齊名，橫跨阿根廷同巴西兩個國境。伊瓜蘇國家公園可以由巴西入（遠睇瀑布全貌）或者阿根廷入（近距離係瀑布上/下睇），今次我就係係阿根廷睇

買機票時睇清楚係邊個機場，因為聖保羅有幾個機場，比如我飛黎個陣係GRU，今次飛伊瓜蘇係VCP機場。

因為第二日無食夜晚既關係，求其係機場搵間多人食既，盛惠110蚊港紙。之後既旅程先知原來右下角個啲係牛扒sauce黎

又飛左個半鐘，終於黎到伊瓜蘇（巴西），因為依度得的士可以離開，而我又要過境坐去伊瓜蘇港（阿根廷），俾個司機劏我200蚊港紙都無計，出發 備註：個人議價能力為0

準備過境，個入境Counter就好似隧道個啲收費亭咁 睇左我本特衰5分鐘終於俾我入境

係伊瓜蘇港會住兩晚既Hostel，17.6美金一晚包早餐，8人混宿有塊布仔俾你遮下個床位算係咁出面小花園仲有個泳池仔，有啲鬼妹都係到曬太陽我無帶泳褲就費事著條底褲落水

有人同我講想睇下南美既街景，我就去邊都影一兩張。基本上南美既旅遊小鎮都係好細無乜野行（So far我去過既都係），大概你去行下荃灣街市街咁上下，主要旅客會用到既商店，旅行社，餐廳，找換店都會集中晒係一條Main Street，大概有7-8個Block。

因為唔想諗既關係，係Hostel問下老細中意邊間餐廳就去。求其睇唔明叫個Starter，當我唔識食唔識欣賞，好乾好硬
阿根廷作為牛扒王國無理由唔食牛扒既，不過早知唔叫Sauce好多汁
Medium rare食到邊都係好似我咁Pink

阿根廷唔知係咪食餐野都要叫埋野飲，我食咁多餐留意住個個都會叫，我求其要支水我都唔記得幾錢，唔知阿根廷洗唔洗小費，不過我試過係美國唔俾好失禮就餐餐係到都俾10%，依餐埋單210港紙

食飽飽去超市買支水，因為南美啲水好唔乾淨，建議去邊都係買支裝水。留意番Sin gas係無氣，第一次買中左伏買左支有氣水仲有V字頭個隻水又貴又難飲，成陣渠味

臨訓聊下隔離韓妹傾兩句，順便影埋國家公園地圖就休息。

第三日 — 完

Google Photo Upload緊相
等陣再打

想去既巴絲有咩問題都可以問，知道既都會盡答

湖水朱古力好唔好飲

玻利維亞

留名

35 日

阿根廷行山好正

Day4@ Iguazu (Argentina)
一起身食完個早餐就準備去今次行程第一個重點—伊瓜蘇國家公園。係伊瓜蘇港車站有車直達國家公園門口，ARS$320(HKD$1 = ARS$5.5)。

門票價錢$800，買個陣會問你咩國家，我估應該係做統計之類。

因為係前一日已經問左韓妹，一入去就直衝去報左橡皮艇Tour先($2000)，之後就等一粒鐘下一團出發。

夠鐘，有架貨車咁既接我地去上橡皮艇既位

一路坐既時候有個Guide會一路講解下伊瓜蘇國家公園既動植物生態，但因為絕大多數既南美國家都係講西班牙文，好多時啲人係會連少少英文都唔識，個Guide大約講左五句西文先講番一句英文

大約廿分鐘到就到左上船既位置，係依個時候，我先知道啲水係屎水色

橡皮艇會一路逆水而上，去到瀑布底下淋下水影下相
中途會見到另一個上艇既地點，但係依度其實係巴西個邊入口既Tour，阿根廷巴西只係一河之隔

見到第一個目的地

啲水流其實都幾急，唔小心跌落水應該都幾危險

係到近距離睇第一組瀑布群，天氣好周圍又全部都係水既關係，基本上每一組瀑布隔離都會有條彩虹

未過到去已經濕濕地，好彩佢上船前有派防水袋俾你裝住啲野，不過我自己衰懶無除埋隻鞋，衝入去瀑布個陣成隻腳濕晒

之後會去埋第二組瀑布群，衝完兩次瀑布之後就原路折返，坐車由另一條路去番成個Park既中間

落船個陣聽到有啲水聲同見到水花，原來有兩條野生鱷魚落水

坐完橡皮艇之後中午時份，就決定先食個飯，味道正正常常，睇到個樣擺得入口就算都要HKD50

餐廳附近有一大堆依啲南美浣熊，就咁企係到當條尾係個頭成隻小恐龍咁

食完就開始行步道睇瀑布，佢主要有三條步道，每條千幾米，睇番個地圖決定先行左上步道，再過去最出名最大既瀑布組Garganta del Diablo—惡魔深喉感受下俾惡魔深喉既感覺

行左一陣已經開始見到伊瓜蘇瀑布既樣貌，睇丁個下真係忍唔住嘩左出聲，耳邊全部都係水聲

行行下有團韓國人過左黎，每個影相位佢地都逐個影影晒成團，每次一慢過佢地就要等五分鐘，真係見到佢地就要走仲有個韓國阿嬸無啦啦望住個瀑布扮女高音係到啊～～～～～啲鬼佬全部望住佢黎笑

沿住條步道一路行，以前望過既十分瀑布同佢真係完全無可比性，只可以話自己未見過大蛇痾尿

行完條上步道，就坐架小火車過去睇下傳說中既惡魔深喉

之前個堆瀑布我見到會嘩，而見到依個畫面既時候我忍唔住又嘩！嘩！！嘩！！！即使我而家睇番相個種震撼感都唔夠現場睇既三分之一

成個惡魔深喉其實係一個C字型既瀑布組，水量大到根本望唔到個底，啲水花彈番上黎

睇片好過睇相，因為個瀑布太大

上面都提到因為我衰On9坐橡皮艇個陣無除鞋，我隻鞋同襪都係濕既而且好唔舒服，想像到除左對鞋會有幾臭所以決定唔行埋下步道就離開左

番到Hostel即刻換番對拖鞋先等對鞋風乾下(對鞋唔係Goretex)再出去食晚餐

叫左個Empanadas做前菜，咩料已經唔記得左

不過依份Ravioli就好記得，雖然Gordon Ramsay話Ravioli餡難熟個皮就要厚，但依份野個皮真係厚到我食完一隻已經飽左，仲要加埋啲芝士濟到仆街

最後仲叫左份甜品，無記錯好似係熱情果慕絲，甜到仆街

係阿根廷我唔知有無收小費既習慣，但我都照俾或者好豪咁唔收零頭
到中段發現啲錢洗得有啲快就樣衰啲都無俾Tips，不過依餐都平，叫埋支可樂都係~HKD125

食完番去休息，35日遊機河之旅第二日又要上機了

第四日 — 完

我無係阿根廷行山只怪自己無做足功課，完左伊瓜蘇就會講Patagonia之行

Day5 El Calafate (Argentina)

依一日係交通日，基本上都係坐下飛機由Iguazu先飛去Buenos Aires再飛去El Calafate

朝早係Hostel食埋個早餐先出發去機場，係到食早餐都唔好諗住會有乜好食，有金拱門個啲熟到無得再熟既炒蛋食都偷笑，不過抵讚既係有橙汁飲，仲要飲得出係鮮榨既

Hostel既牆上寫滿晒唔同國家既人留既字句

之後就出發去機場，依一個機場係我咁大個人見過最樣衰最殘既機場，仲差過巴士站。出面仲裝修緊貼左張類似香港機場咁既預想圖，我想像力有限就點都諗唔到點樣由依個樣變為現代化玻璃牆個樣

係依個時候，黎到成個旅程最緊張刺激既環節—飛機Delay 45分鐘
首先要飛去首都再轉機，而轉機時間係得40分鐘，本身都驚黎唔切仲要同我DelayEl Calafate唔係咩好熱門既地方，我預左只留一日係個到，我怕既係趕唔到飛機要等第二日先有機咁我就足足晒左兩日時間同成張機票。
由上機淆到落機，好好彩既係兩架機係同一個航空公司，上機個陣都安排晒要轉機既人坐最前排。差唔多落機既時候聽到個空少話乜Calafate然後坐我隔離個條友鬆左口氣，雖然我成句都聽唔明，但都大概估到會等埋依班機啲人

又坐多三個幾鐘落阿根廷南部

見到荒蕪一片光禿禿既雪山我就知道唔差多要到

因為南美洲位於南半球，係六月既時候係岩岩開始踏入冬天，日短夜長。
黎到Hostel既時候已經天都黑晒

依度會住兩晚，HKD65蚊一晚仲要包早餐

放低野之後又循例問下Reception依度有咩好餐廳同埋報Tour。係依個時候，我以為依度除左冰川國家公園之外無野做就決定買機票個陣只留一日，但同我一齊Checkin個鬼仔問El Chalten要幾錢，即刻上網睇下究竟邊度黎。原來係Calafate附近既一個小鎮，好出名既健行地方，仲有靚景真係Dum晒心口好後悔無留多兩日

不過都無計，去搵野食算

坐低叫完野食即刻俾成塊臉咁大個包過黎，心諗點食得晒，再扮晒野咁叫左杯紅酒

一條友都想試多啲野，等我叫個前菜同叫個主菜先見到乜Melted Mozzarella，叫左先算
黎到真係一兜Mozzarella，仲俾左隻羹我，食左一啖決定同麵包一齊食算

天氣方面依度日頭就幾度，夜晚就零下幾度，係咁凍既時候就一於叫個羊肉黎暖一暖身
本身預計似係羊架咁兩三塊，點知黎到係成大盆，無錯係一盆，相中既匙羹Size係湯羹黎。重點係落單個陣佢話係二人分量問我減到一人分量好唔好我已經話Ok，黎到心諗依盆野會唔會係一條友食得晒既分量

結果食完啲羊已經飽到嘔，配菜無食過，埋單兩舊水港紙
食完係條街度行下睇下野，依度比起話係City，更加似係一個Town。估唔到既係咁細既地方都係有賭場既存在 成條大街好多好多狗，啲大仲要隻隻都藏獒咁大隻，行左陣都無咩野吸引就番Hostel訓教

第五日 — 完

推，就咁睇巴西好似幾伏下

暫時睇相南美唔係幾吸引

巴西真係大伏

突發！！！！ ] 荷蘭首都大學、意大利米蘭街頭 分別驚見 林鄭壽終正寢 街招！！！！！！

海外手足 / 準備去旅行既 print定幫手貼

LM 再睇

So sad...Fitz Roy 同Laguna Torres講起都想再去多次

Day6 El Calafate (Argentina)

因為前一日已經係Hostel報左名既關係，今日一起身食完早餐就係Reception到等上車。上面都講到依度一晚連早餐都只係65蚊港紙，我都唔Expect會有啲咩野好食，都係麵包乳酪咖啡之類既野。

題外話：上個Post有人問關於報Local Tour，基本上好大部分既Tour都可以即場報第二日甚至係即日既Tour，包括玻利維亞好出名既3/4日Salar De Uyuni天空之鏡團，但想去馬丘比丘既就一定要提早報定。另外好多時酒店/Hostel都會介紹下有咩團可以報有咩玩，你就睇下夠唔夠時間，有時間格價既都可以問Hostel報價再出去Main Street既旅行社睇下會唔會有平。

因為冬天日短夜長，都唔洗太早起身。

簡單講下今日去既地方
Perito Moreno Glacier 莫雷諾冰川
Moreno Glacier 係位於阿根廷冰川公園入面既其中一個最出名既冰川，長30公里，由安第斯山脈一路延伸到去 Lago Argentino阿根廷湖，係世界上最大型既冰川之一。冰川距離El Calafate只係大約八十公里，坐個零鐘車就去到，所以基本上成為左黎阿根廷 Patagonia既必到之地。
今次既Tour價錢 AR$1650+門票AR$800

坐車既時候基本上係全程圍繞住阿根廷湖，導遊又講下冰川，Calafate既小知識。El Calafate係依十幾年其間因為旅遊業既關係由幾千人變左做幾萬人既城市，雖然依度好凍，但係佢地會係到種依度特有既果莓Calafate Berry，會拎黎整下果醬釀下酒咁。而阿根廷湖係冬天再凍啲既時候會成個湖都結冰，係湖上面溜冰就係當地人係冬天其中一樣娛樂。

坐到咁上下既時候，導遊叫我地全部合埋眼等佢數三聲先開眼。三，二，一，Moreno Glacier既身影就咁樣映入眼簾。

係依度會有三項活動可以再自費，遊船河(唔記得幾錢，我Tour個價錢好似係包埋)，Mini Trekking(夏天限定，大約HKD$1000，係冰川行個半鐘)，The Big Ice(夏天限定，大約HKD$2000，係冰川行五個鐘)

因為提到六月係冬天既關係所以我只可以去遊船河近距離由下方去望冰川，時間大約一個鐘。

上船位置向後望就望到安第斯山脈

準備上船，其實依一日天氣唔可以算係好，可以見到雲層其實相當低

不過係Calafate有個岩岩係Chalten番黎既人同我講番多雲到乜都睇唔到

好吸引 plan 緊出年3月去 big ice 好似行好耐但mini trekking 好似冇咁靚

Mini trekking係無咁靚 係比較外層既地方行啲冰無咁藍
有錢既Big Ice係幾吸引，最緊要去埋Chalten

Bariloche 都好靚

有得滑雪，都係熱門旅遊點之一